{
  "category": "geography",
  "questions": [
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Πάτρα",
        "Η Αθήνα",
        "Το Ηράκλειο"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθήνα",
      "id": 1
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Ρόδος",
        "Η Κέρκυρα",
        "Η Κρήτη",
        "Η Λέσβος"
      ],
      "correct_answer": "Η Κρήτη",
      "id": 2
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψηλότερο βουνό της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Ταΰγετος",
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Σμόλικας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όλυμπος",
      "id": 3
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος ποταμός που διασχίζει την Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Ο Αχελώος",
        "Ο Στρυμόνας",
        "Ο Αλιάκμονας",
        "Ο Πηνειός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αλιάκμονας",
      "id": 4
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το βαθύτερο φαράγγι της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Το Φαράγγι της Σαμαριάς",
        "Το Φαράγγι του Λούσιου",
        "Το Φαράγγι του Βίκου",
        "Το Φαράγγι του Νέστου"
      ],
      "correct_answer": "Το Φαράγγι του Βίκου",
      "id": 5
    },
    {
      "question": "Σε ποια θάλασσα βρίσκεται η Σαντορίνη;",
      "choices": [
        "Στο Ιόνιο Πέλαγος",
        "Στο Λιβυκό Πέλαγος",
        "Στο Αιγαίο Πέλαγος",
        "Στο Κρητικό Πέλαγος"
      ],
      "correct_answer": "Στο Αιγαίο Πέλαγος",
      "id": 6
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική λίμνη έχει τη μεγαλύτερη έκταση;",
      "choices": [
        "Η Βιστωνίδα",
        "Η Κερκίνη",
        "Η Τριχωνίδα",
        "Η Πλαστήρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Τριχωνίδα",
      "id": 7
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το δυτικότερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Κέρκυρα",
        "Οι Οθωνοί",
        "Οι Παξοί"
      ],
      "correct_answer": "Οι Οθωνοί",
      "id": 8
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη είναι γνωστή ως \"Νύμφη του Θερμαϊκού\";",
      "choices": [
        "Ο Βόλος",
        "Η Καβάλα",
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Ηγουμενίτσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Θεσσαλονίκη",
      "id": 9
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί φημίζεται για τους ανεμόμυλους του;",
      "choices": [
        "Η Σαντορίνη",
        "Η Τήνος",
        "Η Μύκονος",
        "Η Πάρος"
      ],
      "correct_answer": "Η Μύκονος",
      "id": 10
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται το φαράγγι της Σαμαριάς;",
      "choices": [
        "Στο Ρέθυμνο",
        "Στο Ηράκλειο",
        "Στα Χανιά",
        "Στο Λασίθι"
      ],
      "correct_answer": "Στα Χανιά",
      "id": 11
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η δεύτερη μεγαλύτερη πόλη της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Πάτρα",
        "Το Ηράκλειο",
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Λάρισα"
      ],
      "correct_answer": "Η Θεσσαλονίκη",
      "id": 12
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος φυσικός κόλπος της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο Θερμαϊκός Κόλπος",
        "Ο Κορινθιακός Κόλπος",
        "Ο Πατραϊκός Κόλπος",
        "Ο Παγασητικός Κόλπος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πατραϊκός Κόλπος",
      "id": 13
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται το Ναυάγιο, μία από τις διασημότερες παραλίες της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Στην Κρήτη",
        "Στη Μύκονο",
        "Στη Ζάκυνθο",
        "Στην Κέρκυρα"
      ],
      "correct_answer": "Στη Ζάκυνθο",
      "id": 14
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Πελοποννήσου;",
      "choices": [
        "Η Καλαμάτα",
        "Η Κόρινθος",
        "Η Πάτρα",
        "Η Τρίπολη"
      ],
      "correct_answer": "Η Πάτρα",
      "id": 15
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό βουνό έχει τα περισσότερα καταγεγραμμένα είδη φυτών;",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Ταΰγετος",
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Γράμμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όλυμπος",
      "id": 16
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική πόλη είναι γνωστή ως \"η πόλη των γεφυρών\";",
      "choices": [
        "Η Καβάλα",
        "Τα Γρεβενά",
        "Η Άρτα",
        "Το Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Η Άρτα",
      "id": 17
    },
    {
      "question": "Σε ποιο ελληνικό νησί βρίσκεται το λιμάνι του Πειραιά;",
      "choices": [
        "Στη Σαλαμίνα",
        "Στη Ρόδο",
        "Σε Κανένα",
        "Στη Σύρο"
      ],
      "correct_answer": "Σε Κανένα",
      "id": 18
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Τα Χανιά",
        "Το Ρέθυμνο",
        "Ο Άγιος Νικόλαος",
        "Το Ηράκλειο"
      ],
      "correct_answer": "Το Ηράκλειο",
      "id": 19
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκουν τα Μετέωρα;",
      "choices": [
        "Λάρισας",
        "Ιωαννίνων",
        "Καρδίτσας",
        "Τρικάλων"
      ],
      "correct_answer": "Τρικάλων",
      "id": 20
    },
    {
      "question": "Ποιος ποταμός είναι ο μεγαλύτερος που ρέει αποκλειστικά στην Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Ο Νέστος",
        "Ο Έβρος",
        "Ο Αλιάκμονας",
        "Ο Αχελώος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αχελώος",
      "id": 21
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη φυσική λίμνη της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Βιστωνίδα",
        "Η Δοϊράνη",
        "Η Κερκίνη",
        "Η Τριχωνίδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Τριχωνίδα",
      "id": 22
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει το σπήλαιο Διρού;",
      "choices": [
        "Αρκαδίας",
        "Μεσσηνίας",
        "Ηλείας",
        "Λακωνίας"
      ],
      "correct_answer": "Λακωνίας",
      "id": 23
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο σε μήκος ποτάμι της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο Αχελώος",
        "Ο Πηνειός",
        "Ο Νέστος",
        "Ο Αλιάκμονας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αλιάκμονας",
      "id": 24
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί ανήκει η Χώρα Σφακίων;",
      "choices": [
        "Στην Κάρπαθο",
        "Στη Νάξο",
        "Στη Ρόδος",
        "Στην Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κρήτη",
      "id": 25
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα των Κυκλάδων;",
      "choices": [
        "Η Χώρα της Νάξου",
        "Η Χώρα της Μυκόνου",
        "Η Χώρα της Τήνου",
        "Η Ερμούπολη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ερμούπολη",
      "id": 26
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω νησιά ανήκει στα Δωδεκάνησα;",
      "choices": [
        "Η Μήλος",
        "Η Ίος",
        "Η Κύθνος",
        "Η Κάλυμνος"
      ],
      "correct_answer": "Η Κάλυμνος",
      "id": 27
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του νομού Έβρου;",
      "choices": [
        "Το Διδυμότειχο",
        "Η Ορεστιάδα",
        "Το Σουφλί",
        "Η Αλεξανδρούπολη"
      ],
      "correct_answer": "Η Αλεξανδρούπολη",
      "id": 28
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος σε έκταση νομός της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Λάρισα",
        "Ο Έβρος",
        "Η Ηλεία",
        "Η Αιτωλοακαρνανία"
      ],
      "correct_answer": "Η Αιτωλοακαρνανία",
      "id": 29
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό ως «Το νησί της Μαστίχας»;",
      "choices": [
        "Η Σάμος",
        "Η Λήμνος",
        "Η Ικαρία",
        "Η Χίος"
      ],
      "correct_answer": "Η Χίος",
      "id": 30
    },
    {
      "question": "Πού βρίσκεται το φαράγγι της Σαμαριάς;",
      "choices": [
        "Στην Ήπειρο",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στην Πελοπόννησο",
        "Στην Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κρήτη",
      "id": 31
    },
    {
      "question": "Ποια θάλασσα χωρίζει την Ελλάδα από την Τουρκία;",
      "choices": [
        "Το Ιόνιο Πέλαγος",
        "Το Κρητικό Πέλαγος",
        "Το Λιβυκό Πέλαγος",
        "Το Αιγαίο Πέλαγος"
      ],
      "correct_answer": "Το Αιγαίο Πέλαγος",
      "id": 32
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νοτιότερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Κάσος",
        "Η Κάρπαθος",
        "Τα Αντικύθηρα",
        "Η Γαύδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Γαύδος",
      "id": 33
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Λάρισα;",
      "choices": [
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στη Μακεδονία",
        "Στην Ήπειρο",
        "Στη Θεσσαλία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Θεσσαλία",
      "id": 34
    },
    {
      "question": "Ποια από τις παρακάτω λίμνες είναι τεχνητή;",
      "choices": [
        "Ορεστιάδα",
        "Κερκίνη",
        "Τριχωνίδα",
        "Πλαστήρα"
      ],
      "correct_answer": "Πλαστήρα",
      "id": 35
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η Κνωσός;",
      "choices": [
        "Στη Σαντορίνη",
        "Στη Ρόδος",
        "Στην Κάρπαθο",
        "Στην Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κρήτη",
      "id": 36
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πεδιάδα της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Αργολική πεδιάδα",
        "Η Μακεδονική πεδιάδα",
        "Η Μεσσηνιακή πεδιάδα",
        "Η Θεσσαλική πεδιάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Θεσσαλική πεδιάδα",
      "id": 37
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται το Σούνιο;",
      "choices": [
        "Στη Βοιωτία",
        "Στην Πελοπόννησος",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στην Αττική"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αττική",
      "id": 38
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω νησιά δεν ανήκει στις Κυκλάδες;",
      "choices": [
        "Η Νάξος",
        "Η Πάρος",
        "Η Σαντορίνη",
        "Η Κέρκυρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κέρκυρα",
      "id": 39
    },
    {
      "question": "Ποιο φαράγγι της Ελλάδας είναι από τα βαθύτερα στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Η Σαμαριά",
        "Ο Λούσιος",
        "Ο Βουραϊκός",
        "Ο Βίκος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βίκος",
      "id": 40
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται ο ποταμός Νέστος;",
      "choices": [
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Ήπειρο",
        "Στην Ανατολική Μακεδονία και Θράκη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ανατολική Μακεδονία και Θράκη",
      "id": 41
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα των Δωδεκανήσων;",
      "choices": [
        "Η Κως",
        "Η Λέρος",
        "Η Σύμη",
        "Η Ρόδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρόδος",
      "id": 42
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος κόλπος της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο Κορινθιακός",
        "Ο Θερμαϊκός",
        "Ο Αμβρακικός",
        "Ο Πατραϊκός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πατραϊκός",
      "id": 43
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται το χιονοδρομικό κέντρο Παρνασσού;",
      "choices": [
        "Στον Όλυμπο",
        "Στο Βελούχι",
        "Στην Πίνδο",
        "Στον Παρνασσό"
      ],
      "correct_answer": "Στον Παρνασσό",
      "id": 44
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι που διασχίζει τη Θεσσαλία;",
      "choices": [
        "Ο Αχελώος",
        "Ο Νέστος",
        "Ο Σπερχειός",
        "Ο Πηνειός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πηνειός",
      "id": 45
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Σάμου;",
      "choices": [
        "Το Καρλόβασι",
        "Το Πυθαγόρειο",
        "Ο Μαραθόκαμπος",
        "Το Βαθύ"
      ],
      "correct_answer": "Το Βαθύ",
      "id": 46
    },
    {
      "question": "Σε ποια θάλασσα βρίσκεται το νησί της Μυτιλήνης;",
      "choices": [
        "Στο Ιόνιο πέλαγος",
        "Στο Κρητικό πέλαγος",
        "Στο Λιβυκό πέλαγος",
        "Στο Αιγαίο πέλαγος"
      ],
      "correct_answer": "Στο Αιγαίο πέλαγος",
      "id": 47
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο λιμάνι της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Το Ηράκλειο",
        "Η Πάτρα",
        "Ο Πειραιάς"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πειραιάς",
      "id": 48
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η δεύτερη μεγαλύτερη λίμνη της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Κερκίνη",
        "Η Τριχωνίδα",
        "Η Δοϊράνη",
        "Η Βόλβη"
      ],
      "correct_answer": "Η Βόλβη",
      "id": 49
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο σε πληθυσμό νησί των Δωδεκανήσων;",
      "choices": [
        "Η Κως",
        "Η Κάρπαθος",
        "Η Λέρος",
        "Η Ρόδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρόδος",
      "id": 50
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Κεφαλονιάς;",
      "choices": [
        "Το Ληξούρι",
        "Η Σάμη",
        "Το Φισκάρδο",
        "Το Αργοστόλι"
      ],
      "correct_answer": "Το Αργοστόλι",
      "id": 51
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Πάτρα;",
      "choices": [
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Ήπειρο",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στην Πελοπόννησο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Πελοπόννησο",
      "id": 52
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Θράκης;",
      "choices": [
        "Η Ξάνθη",
        "Η Αλεξανδρούπολη",
        "Η Ορεστιάδα",
        "Η Κομοτηνή"
      ],
      "correct_answer": "Η Κομοτηνή",
      "id": 53
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησιωτικό σύμπλεγμα  ανήκει η Κίμωλος;",
      "choices": [
        "Στα Δωδεκάνησα",
        "Στα Επτάνησα",
        "Στις Σποράδες",
        "Στις Κυκλάδες"
      ],
      "correct_answer": "Στις Κυκλάδες",
      "id": 54
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο φυσικό λιμάνι της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο Πειραιάς",
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Καβάλα",
        "Η Σούδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Σούδα",
      "id": 55
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει η Επίδαυρος;",
      "choices": [
        "Στο νομό Κορινθίας",
        "Στο νομό Αρκαδίας",
        "Στο νομό Λακωνίας",
        "Στο νομό Αργολίδας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Αργολίδας",
      "id": 56
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει η Καλαμπάκα;",
      "choices": [
        "Στο νομό Καρδίτσας",
        "Στο νομό Λάρισας",
        "Στο νομό Γρεβενών",
        "Στο νομό Τρικάλων"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Τρικάλων",
      "id": 57
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ανατολικότερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Ρόδος",
        "Η Κως",
        "Η Σύμη",
        "Το Καστελλόριζο"
      ],
      "correct_answer": "Το Καστελλόριζο",
      "id": 58
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα των Σποράδων;",
      "choices": [
        "Η Σκόπελος",
        "Η Αλόννησος",
        "Η Σκύρος",
        "Η Σκιάθος"
      ],
      "correct_answer": "Η Σκιάθος",
      "id": 59
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο σε μήκος φαράγγι της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Το φαράγγι του Βίκου",
        "Το φαράγγι του Λούσιου",
        "Το φαράγγι του Ενιπέα",
        "Το φαράγγι της Σαμαριάς"
      ],
      "correct_answer": "Το φαράγγι της Σαμαριάς",
      "id": 60
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Χίου;",
      "choices": [
        "Ο Βροντάδος",
        "Τα Καρδάμυλα",
        "Το Πυργί",
        "Η Χίος"
      ],
      "correct_answer": "Η Χίος",
      "id": 61
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται το Πήλιο;",
      "choices": [
        "Στο νομό Λάρισας",
        "Στο νομό Τρικάλων",
        "Στο νομό Καρδίτσας",
        "Στο νομό Μαγνησίας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Μαγνησίας",
      "id": 62
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί βρίσκεται πιο κοντά στην Τουρκία;",
      "choices": [
        "Η Σάμος",
        "Η Ρόδος",
        "Η Κως",
        "Το Καστελλόριζο"
      ],
      "correct_answer": "Το Καστελλόριζο",
      "id": 63
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη χερσόνησος της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Χαλκιδική",
        "Η Αττική",
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Πελοπόννησος"
      ],
      "correct_answer": "Η Πελοπόννησος",
      "id": 64
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται το Δέλτα του Έβρου;",
      "choices": [
        "Στο νομό Ροδόπης",
        "Στο νομό Καβάλας",
        "Στο νομό Δράμας",
        "Στο νομό Έβρου"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Έβρου",
      "id": 65
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Λευκάδα;",
      "choices": [
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Πελοπόννησος",
        "Στην Ήπειρο",
        "Στο Ιόνιο"
      ],
      "correct_answer": "Στο Ιόνιο",
      "id": 66
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη βρίσκεται ο Λευκός Πύργος;",
      "choices": [
        "Στην Καβάλα",
        "Στις Σέρρες",
        "Στη Βέροια",
        "Στη Θεσσαλονίκη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Θεσσαλονίκη",
      "id": 67
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ρόδου;",
      "choices": [
        "Η Λίνδος",
        "Το Φαληράκι",
        "Η Κρεμαστή",
        "Η Ρόδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρόδος",
      "id": 68
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το τρίτο μεγαλύτερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Ρόδος",
        "Η Κέρκυρα",
        "Η Χίος",
        "Η Λέσβος"
      ],
      "correct_answer": "Η Λέσβος",
      "id": 69
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για την Αποκάλυψη του Ιωάννη;",
      "choices": [
        "Η Κως",
        "Η Λέρος",
        "Η Τήνος",
        "Η Πάτμος"
      ],
      "correct_answer": "Η Πάτμος",
      "id": 70
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται το Λιτόχωρο;",
      "choices": [
        "Στο νομό Ημαθίας",
        "Στο νομό Κιλκίς",
        "Στο νομό Χαλκιδικής",
        "Στο νομό Πιερίας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Πιερίας",
      "id": 71
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πεδιάδα της Μακεδονίας;",
      "choices": [
        "Η Πεδιάδα των  Σερρών",
        "Η Πεδιάδα της Δράμας",
        "Η Πεδιάδα του  Έβρου",
        "Η Πεδιάδα της Θεσσαλονίκης"
      ],
      "correct_answer": "Η Πεδιάδα της Θεσσαλονίκης",
      "id": 72
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί του Αργοσαρωνικού;",
      "choices": [
        "Η Αίγινα",
        "Η Ύδρα",
        "Οι Σπέτσες",
        "Η Σαλαμίνα"
      ],
      "correct_answer": "Η Σαλαμίνα",
      "id": 73
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί του Αιγαίου Πελάγους;",
      "choices": [
        "Η Εύβοια",
        "Η Ρόδος",
        "Η Λέσβος",
        "Η Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Κρήτη",
      "id": 74
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το βορειότερο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Λήμνος",
        "Η Σαμοθράκη",
        "Η Λέσβος",
        "Η Θάσος"
      ],
      "correct_answer": "Η Θάσος",
      "id": 75
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει το Άγιο Όρος;",
      "choices": [
        "Στο νομό Πιερίας",
        "Στο νομό Καβάλας",
        "Στο νομό Σερρών",
        "Στο νομό Χαλκιδικής"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Χαλκιδικής",
      "id": 76
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος σε πληθυσμό νομός της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ο νομός Θεσσαλονίκης",
        "Ο νομός Λάρισας",
        "Ο νομός Αχαΐας",
        "Ο νομός Αττικής"
      ],
      "correct_answer": "Ο νομός Αττικής",
      "id": 77
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η δεύτερη μεγαλύτερη πόλη της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Το Ρέθυμνο",
        "Ο Άγιος Νικόλαος",
        "Η Ιεράπετρα",
        "Τα Χανιά"
      ],
      "correct_answer": "Τα Χανιά",
      "id": 78
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Καβάλα;",
      "choices": [
        "Στη Θράκη",
        "Στην Ήπειρος",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στη Μακεδονία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μακεδονία",
      "id": 79
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται το λιμάνι της Σούδας;",
      "choices": [
        "Στη Ρόδο",
        "Στη Λέσβο",
        "Στην Κάρπαθο",
        "Στην Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κρήτη",
      "id": 80
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Εύβοιας;",
      "choices": [
        "Η Αιδηψός",
        "Η Κάρυστος",
        "Τα Ψαχνά",
        "Η Χαλκίδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Χαλκίδα",
      "id": 81
    },
    {
      "question": "Σε ποια θάλασσα βρίσκεται η Μήλος;",
      "choices": [
        "Στο Ιόνιο Πέλαγος",
        "Στο Κρητικό Πέλαγος",
        "Στο Λιβυκό Πέλαγος",
        "Στο Αιγαίο Πέλαγος"
      ],
      "correct_answer": "Στο Αιγαίο Πέλαγος",
      "id": 82
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται το χωριό Οία;",
      "choices": [
        "Στη Μύκονο",
        "Στη Νάξο",
        "Στην Πάρο",
        "Στη Σαντορίνη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Σαντορίνη",
      "id": 83
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο ορεινός οικισμός της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Το Μαλεβίζι",
        "Ο Μυλοπόταμος",
        "Ο Βιάννος",
        "Τα Σφακιά"
      ],
      "correct_answer": "Τα Σφακιά",
      "id": 84
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νοτιότερο κατοικημένο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Τα Αντικύθηρα",
        "Η Κάσος",
        "Το Κουφονήσι",
        "Η Γαύδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Γαύδος",
      "id": 85
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η παραλία Ελαφονήσι;",
      "choices": [
        "Στη Μήλο",
        "Στη Λευκάδα",
        "Στη Ρόδο",
        "Στην Κρήτη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κρήτη",
      "id": 86
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Ήπειρος;",
      "choices": [
        "Θράκης",
        "Πελοποννήσου",
        "Μακεδονίας",
        "Ηπείρου"
      ],
      "correct_answer": "Ηπείρου",
      "id": 87
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Λέσβου;",
      "choices": [
        "Η Καλλονή",
        "Η Μήθυμνα",
        "Το Πλωμάρι",
        "Η Μυτιλήνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Μυτιλήνη",
      "id": 88
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ζακύνθου;",
      "choices": [
        "Ο Λαγανάς",
        "Ο Βασιλικός",
        "Το Αργάσι",
        "Η Ζάκυνθος"
      ],
      "correct_answer": "Η Ζάκυνθος",
      "id": 89
    },
    {
      "question": "Ποιο ποτάμι διασχίζει την Αθήνα;",
      "choices": [
        "Ο Ιλισός",
        "Ο Αχελώος",
        "Ο Σπερχειός",
        "Ο Κηφισός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κηφισός",
      "id": 90
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει το Ναύπλιο;",
      "choices": [
        "Στο νομό Κορινθίας",
        "Στο νομό Μεσσηνίας",
        "Στο νομό Αρκαδίας",
        "Στο νομό Αργολίδας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Αργολίδας",
      "id": 91
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί βρίσκεται ανάμεσα στην Κρήτη και τα Κύθηρα;",
      "choices": [
        "Η Γαύδος",
        "Η Σίφνος",
        "Η Σίκινος",
        "Τα Αντικύθηρα"
      ],
      "correct_answer": "Τα Αντικύθηρα",
      "id": 92
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα των Ιονίων Νήσων;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Κέρκυρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κέρκυρα",
      "id": 93
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι που εκβάλλει στον Θερμαϊκό κόλπο;",
      "choices": [
        "Ο Αλιάκμονας",
        "Ο Λουδίας",
        "Ο Γαλλικός",
        "Ο Αξιός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αξιός",
      "id": 94
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η ψηλότερη κορυφή του Ολύμπου;",
      "choices": [
        "Το Σκολιό",
        "Το Στεφάνι",
        "Ο Προφήτης Ηλίας",
        "Ο Μύτικας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μύτικας",
      "id": 95
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται η λίμνη Πλαστήρα;",
      "choices": [
        "Στη Λάρισα",
        "Στα Τρίκαλα",
        "Στην Άρτα",
        "Στη Καρδίτσα"
      ],
      "correct_answer": "Στη Καρδίτσα",
      "id": 96
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη φυσική λίμνη της Μακεδονίας;",
      "choices": [
        "Η Κερκίνη",
        "Η Δοϊράνη",
        "Οι Πρέσπες",
        "Η Βόλβη"
      ],
      "correct_answer": "Η Βόλβη",
      "id": 97
    },
    {
      "question": "Σε ποια θάλασσα βρίσκεται η Κως;",
      "choices": [
        "Στο Ιόνιο Πέλαγος",
        "Στο Κρητικό Πέλαγος",
        "Στο Λιβυκό Πέλαγος",
        "Στο Αιγαίο Πέλαγος"
      ],
      "correct_answer": "Στο Αιγαίο Πέλαγος",
      "id": 98
    },
    {
      "question": "Στους πρόποδες ποιου βουνού  βρίσκονται τα Καλάβρυτα;",
      "choices": [
        "Του Παρνασσού",
        "Του Ολύμπου",
        "Του Πηλίου",
        "Του Χελμού"
      ],
      "correct_answer": "Του Χελμού",
      "id": 99
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη βρίσκεται πιο κοντά στα Μετέωρα;",
      "choices": [
        "Τα Τρίκαλα",
        "Η Καρδίτσα",
        "Η Λάρισα",
        "Η Καλαμπάκα"
      ],
      "correct_answer": "Η Καλαμπάκα",
      "id": 100
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη βρίσκεται το Παλάτι του Μεγάλου Μαγίστρου;",
      "choices": [
        "Στην Κέρκυρα",
        "Στα Χανιά",
        "Στο Ηράκλειο",
        "Στη Ρόδο"
      ],
      "correct_answer": "Στη Ρόδο",
      "id": 101
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για το απολιθωμένο δάσος του;",
      "choices": [
        "Η Χίος",
        "Η Σάμος",
        "Η Σκύρος",
        "Η Λέσβος"
      ],
      "correct_answer": "Η Λέσβος",
      "id": 102
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη της Κρήτης είναι γνωστή για το λιμάνι της με το ενετικό φρούριο Κούλες;",
      "choices": [
        "Τα Χανιά",
        "Το Ρέθυμνο",
        "Ο Άγιος Νικόλαος",
        "Το Ηράκλειο"
      ],
      "correct_answer": "Το Ηράκλειο",
      "id": 103
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι της Θράκης;",
      "choices": [
        "Ο Νέστος",
        "Ο Στρυμόνας",
        "Ο Άρδας",
        "Ο Έβρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Έβρος",
      "id": 104
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό ως «Σμαραγδένιο νησί»;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Σκόπελος",
        "Η Θάσος"
      ],
      "correct_answer": "Η Θάσος",
      "id": 105
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί των Σποράδων;",
      "choices": [
        "Η Σκιάθος",
        "Η Σκόπελος",
        "Η Αλόννησος",
        "Η Σκύρος"
      ],
      "correct_answer": "Η Σκόπελος",
      "id": 106
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη βρίσκεται το αρχαίο θέατρο της Επιδαύρου;",
      "choices": [
        "Το Άργος",
        "Η Κόρινθος",
        "Η Σπάρτη",
        "Το Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Το Ναύπλιο",
      "id": 107
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό είναι γνωστό ως το «Άγιον Όρος»;",
      "choices": [
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Ταΰγετος",
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Άθως"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άθως",
      "id": 108
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για τον παραδοσιακό του χορό, τον «Ικαριώτικο»;",
      "choices": [
        "Η Νάξος",
        "Η Μύκονος",
        "Η Κως",
        "Η Ικαρία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ικαρία",
      "id": 109
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Δράμα;",
      "choices": [
        "Της Θράκης",
        "Της Ηπείρου",
        "Της Στερεάς  Ελλάδας",
        "Της Μακεδονίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Μακεδονίας",
      "id": 110
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Φλώρινας;",
      "choices": [
        "Το Αμύνταιο",
        "Η Πτολεμαΐδα",
        "Η Καστοριά",
        "Η Φλώρινα"
      ],
      "correct_answer": "Η Φλώρινα",
      "id": 111
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί είναι γνωστό για το αποστακτήριο μαστίχας του;",
      "choices": [
        "Η Λέσβος",
        "Η Σάμος",
        "Η Ικαρία",
        "Η Χίος"
      ],
      "correct_answer": "Η Χίος",
      "id": 112
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το υψηλότερο βουνό της Πελοποννήσου;",
      "choices": [
        "Το Μαίναλο",
        "Ο Πάρνωνας",
        "Ο Χελμός",
        "Ο Ταΰγετος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ταΰγετος",
      "id": 113
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει η λίμνη Κερκίνη;",
      "choices": [
        "Στη Δράμα",
        "Στην Καβάλα",
        "Στην Πέλλα",
        "Στις Σέρρες"
      ],
      "correct_answer": "Στις Σέρρες",
      "id": 114
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται το λιμάνι του Γαυρίου;",
      "choices": [
        "Στην Τήνο",
        "Στη Σύρο",
        "Στη Νάξο",
        "Στην Άνδρο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Άνδρο",
      "id": 115
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι της Ηπείρου;",
      "choices": [
        "Ο Καλαμάς",
        "Ο Αχέροντας",
        "Ο Λούρος",
        "Ο Άραχθος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άραχθος",
      "id": 116
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μεσσηνίας;",
      "choices": [
        "Η Πύλος",
        "Η Κυπαρισσία",
        "Η Μεσσήνη",
        "Η Καλαμάτα"
      ],
      "correct_answer": "Η Καλαμάτα",
      "id": 117
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη είναι γνωστή για το ιστορικό γεφύρι της;",
      "choices": [
        "Τα Γιάννενα",
        "Η Καλαμπάκα",
        "Το Ναύπλιο",
        "Η Άρτα"
      ],
      "correct_answer": "Η Άρτα",
      "id": 118
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί έχει τη λιμνοθάλασσα της Γιούρας;",
      "choices": [
        "Η Κάλυμνος",
        "Η Σκύρος",
        "Η Κέα",
        "Η Αλόννησος"
      ],
      "correct_answer": "Η Αλόννησος",
      "id": 119
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή της Ελλάδας βρίσκεται το φαράγγι του Βίκου;",
      "choices": [
        "Στη Μακεδονία",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Ήπειρο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ήπειρο",
      "id": 120
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται το χιονοδρομικό κέντρο Σελίου;",
      "choices": [
        "Στο Πάικο",
        "Στο Βόρα",
        "Στον Όλυμπο",
        "Στο Βέρμιο"
      ],
      "correct_answer": "Στο Βέρμιο",
      "id": 121
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για την παραλία Πόρτο Κατσίκι;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Ιθάκη",
        "Η Λευκάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Λευκάδα",
      "id": 122
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται το σπήλαιο του Περάματος;",
      "choices": [
        "Στα Καλάβρυτα",
        "Στην Πάτρα",
        "Στη Λευκάδα",
        "Στα Ιωάννινα"
      ],
      "correct_answer": "Στα Ιωάννινα",
      "id": 123
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική πόλη είναι γνωστή για το κάστρο του Παλαμηδίου;",
      "choices": [
        "Η Καλαμάτα",
        "Το Άργος",
        "Η Μονεμβασιά",
        "Το Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Το Ναύπλιο",
      "id": 124
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό είναι γνωστό ως \"Το βουνό των Μουσών\";",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Η Πίνδος",
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Ελικώνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ελικώνας",
      "id": 125
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ευρυτανίας;",
      "choices": [
        "Ο Άγιος Νικόλαος",
        "Το Μεσολόγγι",
        "Η Ναύπακτος",
        "Το Καρπενήσι"
      ],
      "correct_answer": "Το Καρπενήσι",
      "id": 126
    },
    {
      "question": "Σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα ανήκει η Κόρινθος;",
      "choices": [
        "Της Στερεά Ελλάδα",
        "Της Μακεδονίας",
        "Της Ηπείρου",
        "Της Πελοποννήσου"
      ],
      "correct_answer": "Της Πελοποννήσου",
      "id": 127
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο σε μήκος ποτάμι της Πελοποννήσου;",
      "choices": [
        "Ο Λάδωνας",
        "Ο Ερύμανθος",
        "Η Νέδα",
        "Ο Αλφειός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αλφειός",
      "id": 128
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική λίμνη έχει το μεγαλύτερο βάθος;",
      "choices": [
        "Η Τριχωνίδα",
        "Η Δοϊράνη",
        "Η Κερκίνη",
        "Η Βεγορίτιδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Βεγορίτιδα",
      "id": 129
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Εύβοιας;",
      "choices": [
        "Το Αλιβέρι",
        "Η Κάρυστος",
        "Η Ερέτρια",
        "Η Χαλκίδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Χαλκίδα",
      "id": 130
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί είναι γνωστό για το μοναστήρι της Παναγίας Εκατονταπυλιανής;",
      "choices": [
        "Η Νάξος",
        "Η Τήνος",
        "Η Σύρος",
        "Η Πάρος"
      ],
      "correct_answer": "Η Πάρος",
      "id": 131
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η παραλία Σαρακήνικο;",
      "choices": [
        "Στη Σίφνο",
        "Στην Κύθνο",
        "Στην Ίο",
        "Στη Μήλο"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μήλο",
      "id": 132
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό βρίσκεται στα σύνορα Ελλάδας-Αλβανίας;",
      "choices": [
        "Το Βίτσι",
        "Ο Σμόλικας",
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Γράμμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γράμμος",
      "id": 133
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του νομού Καρδίτσας;",
      "choices": [
        "Τα Τρίκαλα",
        "Η Λάρισα",
        "Ο Βόλος",
        "Η Καρδίτσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Καρδίτσα",
      "id": 134
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί του Ιονίου;",
      "choices": [
        "Η Κέρκυρα",
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Κεφαλονιά"
      ],
      "correct_answer": "Η Κεφαλονιά",
      "id": 135
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί είναι γνωστό για το σπήλαιο της Μελισσάνης;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Ιθάκη",
        "Η Κεφαλονιά"
      ],
      "correct_answer": "Η Κεφαλονιά",
      "id": 136
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται η αρχαία Δωδώνη;",
      "choices": [
        "Στο νομό Άρτας",
        "Στο νομό Θεσπρωτίας",
        "Στο νομό Πρεβέζης",
        "Στο νομό Ιωαννίνων"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Ιωαννίνων",
      "id": 137
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η Χώρα με τα μαρμάρινα σοκάκια;",
      "choices": [
        "Στην Πάρο",
        "Στη Νάξο",
        "Στη Σύρο",
        "Στην Τήνο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Τήνο",
      "id": 138
    },
    {
      "question": "Σε ποια ελληνική πόλη βρίσκεται το κάστρο του Μυστρά;",
      "choices": [
        "Στην Τρίπολη",
        "Στην Καλαμάτα",
        "Στο Ναύπλιο",
        "Στη Σπάρτη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Σπάρτη",
      "id": 139
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Ηλείας;",
      "choices": [
        "Η Αμαλιάδα",
        "Η Ζαχάρω",
        "Η Κρέστενα",
        "Ο Πύργος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πύργος",
      "id": 140
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται το φαράγγι του Βουραϊκού;",
      "choices": [
        "Στο νομό Κορινθίας",
        "Στο νομό Αρκαδίας",
        "Στο νομό Ηλείας",
        "Στο νομό Αχαΐας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Αχαΐας",
      "id": 141
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το ψηλότερο βουνό της Ρούμελης;",
      "choices": [
        "Τα Βαρδούσια",
        "Η Γκιώνα",
        "Ο Όθρυς",
        "Ο Παρνασσός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Παρνασσός",
      "id": 142
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η παραλία Μυλοπόταμος;",
      "choices": [
        "Στη Μήλο",
        "Στη Σκόπελο",
        "Στη Νάξο",
        "Στην Ίο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ίο",
      "id": 143
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί της Ελλάδας είναι γνωστό και ως  \"Νησί των Φαιάκων\";",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Κέρκυρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κέρκυρα",
      "id": 144
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Φωκίδας;",
      "choices": [
        "Οι Δελφοί",
        "Το Γαλαξίδι",
        "Η Ιτέα",
        "Η Άμφισσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Άμφισσα",
      "id": 145
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη της Θράκης φημίζεται για το καπνεργοστάσιό της;",
      "choices": [
        "Η Αλεξανδρούπολη",
        "Η Κομοτηνή",
        "Η Ορεστιάδα",
        "Η Ξάνθη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ξάνθη",
      "id": 146
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο βουνό της Εύβοιας;",
      "choices": [
        "Η Όχη",
        "Το Καντήλι",
        "Το Τελέθριο",
        "Η Δίρφη"
      ],
      "correct_answer": "Η Δίρφη",
      "id": 147
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται το καταφύγιο Σπήλαιο;",
      "choices": [
        "Στον Παρνασσό",
        "Στο Γράμμο",
        "Στο Σμόλικα",
        "Στον Όλυμπο"
      ],
      "correct_answer": "Στον Όλυμπο",
      "id": 148
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό ονομάζεται \"ο Θρόνος του Δία\";",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Ταΰγετος",
        "Ο Σμόλικας",
        "Ο Όλυμπος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όλυμπος",
      "id": 149
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται το Πάπιγκο;",
      "choices": [
        "Στη Μακεδονία",
        "Στη Θεσσαλία",
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Ήπειρο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ήπειρο",
      "id": 150
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο χωριό του Ζαγορίου;",
      "choices": [
        "Το Πάπιγκο",
        "Το Μονοδένδρι",
        "Το Δίλοφο",
        "Το Τσεπέλοβο"
      ],
      "correct_answer": "Το Τσεπέλοβο",
      "id": 151
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται η λίμνη Τριχωνίδα;",
      "choices": [
        "Στο νομό Ευρυτανίας",
        "Στο νομό Φωκίδας",
        "Στο νομό Αχαΐας",
        "Στο νομό Αιτωλοακαρνανίας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Αιτωλοακαρνανίας",
      "id": 152
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το δεύτερο μεγαλύτερο νησί του Αιγαίου;",
      "choices": [
        "Η Λέσβος",
        "Η Ρόδος",
        "Η Χίος",
        "Η Εύβοια"
      ],
      "correct_answer": "Η Εύβοια",
      "id": 153
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό χωρίζει τη Θεσσαλία από τη Μακεδονία;",
      "choices": [
        "Η Πίνδος",
        "Το Βέρμιο",
        "Ο Κίσσαβος",
        "Ο Όλυμπος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όλυμπος",
      "id": 154
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για το μοναστήρι του Αγίου Ιωάννη του Θεολόγου;",
      "choices": [
        "Η Ρόδος",
        "Η Σάμος",
        "Η Λέρος",
        "Η Πάτμος"
      ],
      "correct_answer": "Η Πάτμος",
      "id": 155
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το πιο πυκνοκατοικημένο νησί των Δωδεκανήσων;",
      "choices": [
        "Η Κως",
        "Η Κάρπαθος",
        "Η Λέρος",
        "Η Ρόδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρόδος",
      "id": 156
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό ανήκει η Ελαφόνησος;",
      "choices": [
        "Στο νομό Μεσσηνίας",
        "Στο νομό Αρκαδίας",
        "Στο νομό Αργολίδας",
        "Στο νομό Λακωνίας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Λακωνίας",
      "id": 157
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μικρότερο κατοικημένο νησί της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Γαύδος",
        "Το Καστελόριζο",
        "Η Ψέριμος",
        "Τα Αντικύθηρα"
      ],
      "correct_answer": "Τα Αντικύθηρα",
      "id": 158
    },
    {
      "question": "Ποιο βουνό είναι γνωστό ως \"το βουνό των Κενταύρων\";",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Ταΰγετος",
        "Τα Βαρδούσια",
        "Το Πήλιο"
      ],
      "correct_answer": "Το Πήλιο",
      "id": 159
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Ο Κουρταλιώτης",
        "Ο Αναποδάρης",
        "Ο Ταυρωνίτης",
        "Ο Γεροπόταμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αναποδάρης",
      "id": 160
    },
    {
      "question": "Σε ποια ελληνική πόλη βρίσκεται το Μπούρτζι;",
      "choices": [
        "Στα Χανιά",
        "Στην Κέρκυρα",
        "Στη Ρόδο",
        "Στο Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Στο Ναύπλιο",
      "id": 161
    },
    {
      "question": "Σε ποια περιοχή βρίσκεται το φράγμα του Μόρνου;",
      "choices": [
        "Στην Αιτωλοακαρνανία",
        "Στη Βοιωτία",
        "Στη Φθιώτιδα",
        "Στη Φωκίδα"
      ],
      "correct_answer": "Στη Φωκίδα",
      "id": 162
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το βορειότερο νησί των Κυκλάδων;",
      "choices": [
        "Η Τήνος",
        "Η Σύρος",
        "Η Κέα",
        "Η Άνδρος"
      ],
      "correct_answer": "Η Άνδρος",
      "id": 163
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Χαλκιδικής;",
      "choices": [
        "Τα Νέα Μουδανιά",
        "Η Καλλιθέα",
        "Η Ουρανούπολη",
        "Ο Πολύγυρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πολύγυρος",
      "id": 164
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για την Εγκλουβή και τις φακές της;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Ιθάκη",
        "Η Λευκάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Λευκάδα",
      "id": 165
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο τεχνητό φράγμα της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Το Φράγμα Μόρνου",
        "Το Φράγμα Ταυρωπού",
        "Το Φράγμα Πηνειού",
        "Το Φράγμα Κρεμαστών"
      ],
      "correct_answer": "Το Φράγμα Κρεμαστών",
      "id": 166
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται το ακρωτήριο του Σουνίου;",
      "choices": [
        "Στην Εύβοια",
        "Στην Κέα",
        "Στην Άνδρο",
        "Στην Αττική"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αττική",
      "id": 167
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί είναι γνωστό για τη Χώρα του με τα καπετανόσπιτα;",
      "choices": [
        "Η Σύρος",
        "Η Σκόπελος",
        "Η Ιθάκη",
        "Η Άνδρος"
      ],
      "correct_answer": "Η Άνδρος",
      "id": 168
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Μακεδονίας;",
      "choices": [
        "Η Κερκίνη",
        "Η Δοϊράνη",
        "Οι Πρέσπες",
        "Η Βόλβη"
      ],
      "correct_answer": "Η Βόλβη",
      "id": 169
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική πόλη αποκαλείται \"Νύμφη του Παγασητικού\";",
      "choices": [
        "Η Λάρισα",
        "Η Καβάλα",
        "Η Καρδίτσα",
        "Ο Βόλος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βόλος",
      "id": 170
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι της Θεσσαλίας;",
      "choices": [
        "Ο Αχελώος",
        "Ο Σπερχειός",
        "Ο Ταυρωπός",
        "Ο Πηνειός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πηνειός",
      "id": 171
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Λευκάδας;",
      "choices": [
        "Το Νυδρί",
        "Η Βασιλική",
        "Η Καρυά",
        "Η Λευκάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Λευκάδα",
      "id": 172
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νοτιότερο νησί των Επτανήσων;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Οι Παξοί",
        "Τα Κύθηρα"
      ],
      "correct_answer": "Τα Κύθηρα",
      "id": 173
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη αλυκή της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Της Κάτω Αχαΐας",
        "Της Λάρισας",
        "Της Αλεξανδρούπολης",
        "Του Μεσολογγίου"
      ],
      "correct_answer": "Του Μεσολογγίου",
      "id": 174
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί των Κυκλάδων;",
      "choices": [
        "Η Πάρος",
        "Η Μήλος",
        "Η Άνδρος",
        "Η Νάξος"
      ],
      "correct_answer": "Η Νάξος",
      "id": 175
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη παραλία της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Το Σαρακίνικο",
        "Το Ελαφονήσι",
        "Η Βοϊδοκοιλιά",
        "Το Μονολίθι"
      ],
      "correct_answer": "Το Μονολίθι",
      "id": 176
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται το λιμάνι Καμαριώτισσα;",
      "choices": [
        "Στη Θάσο",
        "Στη Λήμνο",
        "Στη Λέσβο",
        "Στη Σαμοθράκη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Σαμοθράκη",
      "id": 177
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη φημίζεται για τα καζάνια του τσίπουρου;",
      "choices": [
        "Η Καλαμπάκα",
        "Η Δράμα",
        "Οι Σέρρες",
        "Ο Τύρναβος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τύρναβος",
      "id": 178
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Ηπείρου;",
      "choices": [
        "Ο Ζηρός",
        "Η Αμβρακία",
        "Η Βεγορίτιδα",
        "Η Παμβώτιδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Παμβώτιδα",
      "id": 179
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί έχει το μοναστήρι της Φανερωμένης;",
      "choices": [
        "Η Άνδρος",
        "Η Σκιάθος",
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Λευκάδα",
      "id": 180
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται η Καρύταινα;",
      "choices": [
        "Στο νομό Αργολίδας",
        "Στο νομό Λακωνίας",
        "Στο νομό Μεσσηνίας",
        "Στο νομό Αρκαδίας"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Αρκαδίας",
      "id": 181
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί έχει το χωριό Έμπωνας;",
      "choices": [
        "Κάρπαθος",
        "Νίσυρος",
        "Κως",
        "Ρόδος"
      ],
      "correct_answer": "Ρόδος",
      "id": 182
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νοτιότερο σημείο της ηπειρωτικής Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Ακρωτήριο Μαλέας",
        "Ακρωτήριο Καφηρέας",
        "Ακρωτήριο Σούνιο",
        "Ακρωτήριο Ταίναρο"
      ],
      "correct_answer": "Ακρωτήριο Ταίναρο",
      "id": 183
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο λιμάνι των Επτανήσων;",
      "choices": [
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Λευκάδα",
        "Η Κέρκυρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κέρκυρα",
      "id": 184
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη της Θεσσαλίας είναι γνωστή ως \"Η Πόλη του Καπνού\";",
      "choices": [
        "Η Λάρισα",
        "Ο Βόλος",
        "Τα Τρίκαλα",
        "Η Καρδίτσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Καρδίτσα",
      "id": 185
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί είναι γνωστό για το ηφαίστειο του;",
      "choices": [
        "Η Νίσυρος",
        "Η Μήλος",
        "Η Λέσβος",
        "Η Σαντορίνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Σαντορίνη",
      "id": 186
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη είναι γνωστή για το κάστρο του Πλαταμώνα;",
      "choices": [
        "Η Λάρισα",
        "Τα Τέμπη",
        "Η Ελασσόνα",
        "Η Κατερίνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Κατερίνη",
      "id": 187
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη παραλία της Εύβοιας;",
      "choices": [
        "Η Αγία Άννα",
        "Ο Κοτσικιάς",
        "Ο Λιμνιώνας",
        "Η Χιλιαδού"
      ],
      "correct_answer": "Η Αγία Άννα",
      "id": 188
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι της Δυτικής Μακεδονίας;",
      "choices": [
        "Ο Νέστος",
        "Ο Στρυμόνας",
        "Ο Αώος",
        "Ο Αλιάκμονας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αλιάκμονας",
      "id": 189
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται η Μονή Μεγίστης Λαύρας;",
      "choices": [
        "Στον Όλυμπο",
        "Στο Πήλιο",
        "Στον Παρνασσό",
        "Στο Άγιο Όρος"
      ],
      "correct_answer": "Στο Άγιο Όρος",
      "id": 190
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του νομού Φωκίδας;",
      "choices": [
        "Η τέα",
        "Οι Δελφοί",
        "Το Γαλαξίδι",
        "Η Άμφισσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Άμφισσα",
      "id": 191
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική πόλη είναι γνωστή για το καρναβάλι της;",
      "choices": [
        "Η Καβάλα",
        "Το Ρέθυμνο",
        "Το Ναύπλιο",
        "Η Πάτρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Πάτρα",
      "id": 192
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νομό βρίσκεται η λίμνη Κερκίνη;",
      "choices": [
        "Στο νομό Κιλκίς",
        "Στο νομό Δράμας",
        "Στο νομό Ροδόπης",
        "Στο νομό Σερρών"
      ],
      "correct_answer": "Στο νομό Σερρών",
      "id": 193
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται η λίμνη Πλαστήρα;",
      "choices": [
        "Στον Όλυμπο",
        "Στα Τζουμέρκα",
        "Στο Γράμμο",
        "Στα Άγραφα"
      ],
      "correct_answer": "Στα Άγραφα",
      "id": 194
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μοναδική ελληνική πόλη χτισμένη σε λίμνη;",
      "choices": [
        "Τα Ιωάννινα",
        "Η Έδεσσα",
        "Η Φλώρινα",
        "Η Καστοριά"
      ],
      "correct_answer": "Η Καστοριά",
      "id": 195
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη οροσειρά της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Η Ροδόπη",
        "Ο Όλυμπος",
        "Ο Παρνασσός",
        "Η Πίνδος"
      ],
      "correct_answer": "Η Πίνδος",
      "id": 196
    },
    {
      "question": "Ποιο ποτάμι διασχίζει την πόλη της Δράμας;",
      "choices": [
        "Ο Νέστος",
        "Ο Στρυμόνας",
        "Ο Άρδας",
        "Ο Αγγίτης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αγγίτης",
      "id": 197
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται το κάστρο του Μυστρά;",
      "choices": [
        "Στην Τρίπολη",
        "Στην Καλαμάτα",
        "Στο Ναύπλιο",
        "Στη Σπάρτη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Σπάρτη",
      "id": 198
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί είναι γνωστό για τον αρχαίο ναό της Αφαίας;",
      "choices": [
        "Η Σαλαμίνα",
        "Οι Σπέτσες",
        "Ο Πόρος",
        "Η Αίγινα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αίγινα",
      "id": 199
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του νομού Πέλλας;",
      "choices": [
        "Τα Γιαννιτσά",
        "Η Νάουσα",
        "Η Αριδαία",
        "Η Έδεσσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Έδεσσα",
      "id": 200
    },
    {
      "question": "Ποιο ποτάμι διασχίζει την πόλη της Καλαμάτας;",
      "choices": [
        "Ο Αλφειός",
        "Ο Λάδωνας",
        "Ο Ευρώτας",
        "Ο Νέδοντας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Νέδοντας",
      "id": 201
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί φημίζεται για τα σπήλαια Μελισσάνης και Δρογκαράτης;",
      "choices": [
        "Στη Ζάκυνθο",
        "Στη Λευκάδα",
        "Στην Ιθάκη",
        "Στην Κεφαλονιά"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κεφαλονιά",
      "id": 202
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί βρίσκεται η διάσημη Κοιλάδα με τις Πεταλούδες;",
      "choices": [
        "Στην Κω",
        "Στη Λέσβο",
        "Στη Χίο",
        "Στη Ρόδο"
      ],
      "correct_answer": "Στη Ρόδο",
      "id": 203
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό νησί φημίζεται για την παραγωγή μανταρινιών;",
      "choices": [
        "Η Κέρκυρα",
        "Η Λέσβος",
        "Η Σάμος",
        "Η Χίος"
      ],
      "correct_answer": "Η Χίος",
      "id": 204
    },
    {
      "question": "Ποιο ποτάμι σχηματίζει τον καταρράκτη της Έδεσσας;",
      "choices": [
        "Ο Λουδίας",
        "Ο Αλιάκμονας",
        "Ο Νέστος",
        "Ο Εδεσσαίος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Εδεσσαίος",
      "id": 205
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική πόλη είναι γνωστή για τη Σπηλιά του Δράκου;",
      "choices": [
        "Τα Γρεβενά",
        "Η Δράμα",
        "Η Καλαμπάκα",
        "Η Καστοριά"
      ],
      "correct_answer": "Η Καστοριά",
      "id": 206
    },
    {
      "question": "Πού βρίσκεται η περιοχή Βουρβουρού;",
      "choices": [
        "Στη Λήμνο",
        "Στη Σάμο",
        "Στη Σκιάθο",
        "Στη Χαλκιδική"
      ],
      "correct_answer": "Στη Χαλκιδική",
      "id": 207
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο λιμάνι της Θεσσαλίας;",
      "choices": [
        "Η Λάρισα",
        "Τα Τρίκαλα",
        "Η Καρδίτσα",
        "Ο Βόλος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βόλος",
      "id": 208
    },
    {
      "question": "Ποια ευρωπαϊκή χωρα εκτος απο την Ουγγαρία είχε ως νομισμα το φιορίνι;",
      "choices": [
        "Η Πορτογαλία",
        "Η Ολλανδία",
        "Η Ισπανία",
        "Η Ιταλία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ολλανδία",
      "id": 209
    },
    {
      "question": "Το όνομα ποιας χώρας της Λατινικής Αμερικής σημαίνει στα ελληνικά «Μικρή Βενετία»;",
      "choices": [
        "Της Βενεζουέλας",
        "Της Αργεντινής",
        "Της Βραζιλίας",
        "Της Χιλής"
      ],
      "correct_answer": "Της Βενεζουέλας",
      "id": 210
    },
    {
      "question": "Ποιας χώρας το εθνικό φαγητό είναι το χάγκις, ένα μείγμα από εντόσθια αρνιού μαγειρεμένα με βρώμη;",
      "choices": [
        "Του Βελγίου",
        "Της Σκωτίας",
        "Της Ισλανδίας",
        "Της Τυνησίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Σκωτίας",
      "id": 211
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται το ψηλότερο βουνό της Αφρικής;",
      "choices": [
        "Στο Κονγκό",
        "Στο Νότιο Σουδάν",
        "Στην Τανζανία",
        "Στην Αίγυπτο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Τανζανία",
      "id": 212
    },
    {
      "question": "Ποια ήπειρος απλώνεται και στα τέσσερα ημισφαίρια, βόρειο, νότιο, ανατολικό και δυτικό;",
      "choices": [
        "Η Ασία",
        "Η Αμερική",
        "Η Ωκεανία",
        "Η Αφρική"
      ],
      "correct_answer": "Η Αφρική",
      "id": 213
    },
    {
      "question": "Στη Μεσόγειο θάλασσα δεν υπάρχουν καρχαρίες.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 214
    },
    {
      "question": "Ποια από τις παρακάτω χώρες της ηπειρωτικής Ευρώπης φτάνει βορειότερα;",
      "choices": [
        "Η Νορβηγία",
        "Η Σουηδία",
        "Η Φινλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Νορβηγία",
      "id": 215
    },
    {
      "question": "Η Γερμανία συνορεύει με τη Σλοβενία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 216
    },
    {
      "question": "Σε ποια ήπειρο βρίσκεται η λίμνη Βοστόκ, η έκτη μεγαλύτερη λίμνη στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Στην Ευρώπη",
        "Στην Ανταρκτική",
        "Στην Αμερική",
        "Στην Αφρική"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ανταρκτική",
      "id": 217
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μοζαμβίκης;",
      "choices": [
        "Η Γρανάδα",
        "Η πρετόρια",
        "Το Μαπούτο",
        "Το Λεόν"
      ],
      "correct_answer": "Το Μαπούτο",
      "id": 218
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης οι περισσότεροι κάτοικοι μιλούν την ίδια μητρική γλώσσα;",
      "choices": [
        "Στο Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Στην Πολωνία",
        "Στη Γερμανία",
        "Στη Δανία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Γερμανία",
      "id": 219
    },
    {
      "question": "Τι είναι οι καμάρες στην Καβάλα;",
      "choices": [
        "Ρωμαϊκή Γέφυρα",
        "Βυζαντινό κάστρο",
        "Σπήλαιο με σταλακτίτες",
        "Οθωμανικό Υδραγωγείο"
      ],
      "correct_answer": "Οθωμανικό Υδραγωγείο",
      "id": 220
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί στο Αιγαίο φημίζεται για τα  μικρόσωμα άλογα που ζουν εκεί;",
      "choices": [
        "Η Σκύρος",
        "Η Αντίπαρος",
        "Η Ιθάκη",
        "Η Σαμοθράκη"
      ],
      "correct_answer": "Η Σκύρος",
      "id": 221
    },
    {
      "question": "Σε ποιο συγκρότημα νησιών ανήκει η Σχοινούσα;",
      "choices": [
        "Στα Επτάνησα",
        "Στις Κυκλάδες",
        "Στα Δωδεκάνησα",
        "Στις Σποράδες"
      ],
      "correct_answer": "Στις Κυκλάδες",
      "id": 222
    },
    {
      "question": "Ποιον διάσημο ουρανοξύστη της Νέας Υόρκης θα τον μπέρδευε κανείς με μάρκα αυτοκινήτου;",
      "choices": [
        "Φορντ",
        "Σεβρολέτ",
        "Κράισλερ",
        "Κάντιλακ"
      ],
      "correct_answer": "Κράισλερ",
      "id": 223
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται η έδρα του ΝΑΤΟ;",
      "choices": [
        "Στο Παρίσι",
        "Στο Βερολίνο",
        "Στην Ουάσινγκτον",
        "Στις Βρυξέλλες"
      ],
      "correct_answer": "Στις Βρυξέλλες",
      "id": 224
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος ποταμός της Ευρώπης;",
      "choices": [
        "Ο Βόλγας",
        "Ο Δούναβης",
        "Ο Ρήνος",
        "Ο Δνείπερος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βόλγας",
      "id": 225
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί του Ιονίου έχει προστάτη τον Άγιο Γεράσιμο;",
      "choices": [
        "Η Κέρκυρα",
        "Η Κεφαλονιά",
        "Η Ζάκυνθος",
        "Η Λευκάδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κεφαλονιά",
      "id": 226
    },
    {
      "question": "Το κοινοβούλιο ποιας χώρας στεγάζεται στο μεγαλύτερο κτίριο του κόσμου;",
      "choices": [
        "Της Ινδίας",
        "Της Βόρειας Κορέας",
        "Της Ρουμανίας",
        "Της Ρωσίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Ρουμανίας",
      "id": 227
    },
    {
      "question": "Ποια χώρας της Λατινικής Αμερικής έχει σημαία που θυμίζει την ελληνική;",
      "choices": [
        "Η Κολομβία",
        "Η Αργεντινή",
        "Το Περού",
        "Η Ουρουγουάη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ουρουγουάη",
      "id": 228
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη στον κόσμο μπορεί να υπερηφανεύεται για το παλαιότερο μετρό;",
      "choices": [
        "Το Τόκιο",
        "Η Νέα Υόρκη",
        "Το Λονδίνο",
        "Το Παρίσι"
      ],
      "correct_answer": "Το Λονδίνο",
      "id": 229
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα εκτός Ευρώπης μιλάει την Ολλανδική γλώσσα η πλειοψηφία του πληθυσμού;",
      "choices": [
        "Στον Καναδά",
        "Στο Σουρινάμ",
        "Στην Αυστραλία",
        "Στη Νέα Ζηλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Στο Σουρινάμ",
      "id": 230
    },
    {
      "question": "Στην πλατεία ποιας χώρας βρίσκεται ο Καθεδρικός Ναός του Αγίου Βασιλείου;",
      "choices": [
        "Της Ρώμης",
        "Της Κωνσταντινούπολης",
        "Του Μονάχου",
        "Της Μόσχας"
      ],
      "correct_answer": "Της Μόσχας",
      "id": 231
    },
    {
      "question": "Ποια από τις παρακάτω πρωτεύουσες βρίσκεται βορειότερα;",
      "choices": [
        "Το Ρέικιαβικ",
        "Το Όσλο",
        "Το Ελσίνκι",
        "Η Στοκχόλμη"
      ],
      "correct_answer": "Το Ρέικιαβικ",
      "id": 232
    },
    {
      "question": "Ποια από τις παρακάτω χώρες της Ευρώπης δεν βρέχεται από θάλασσα;",
      "choices": [
        "Η Σερβία",
        "Η Σλοβακία",
        "Το Μαυροβούνιο",
        "Η Λετονία"
      ],
      "correct_answer": "Η Σλοβακία",
      "id": 233
    },
    {
      "question": "Ποιο κράτος της Ευρώπης έχει τη μικρότερη έκταση;",
      "choices": [
        "Το Λιχτενστάιν",
        "Το Σαν Μαρίνο",
        "Το Μονακό",
        "Η Ανδόρα"
      ],
      "correct_answer": "Το Μονακό",
      "id": 234
    },
    {
      "question": "Από ποια χώρα κατάγεται ο Τεντεν και τα στρουμφάκια;",
      "choices": [
        "Την Ολλανδία",
        "Την Ιταλία",
        "Τον Καναδά",
        "Το Βέλγιο"
      ],
      "correct_answer": "Το Βέλγιο",
      "id": 235
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα της ηπειρωτικής Αφρικής είναι βορειότερα;",
      "choices": [
        "Η Τυνησία",
        "Η Λιβύη",
        "Το Μαρόκο",
        "Η Αίγυπτος"
      ],
      "correct_answer": "Η Τυνησία",
      "id": 236
    },
    {
      "question": "Ποιο κράτος έχει τον μεγαλύτερο αριθμό μουσουλμάνων;",
      "choices": [
        "Το Πακιστάν",
        "Η Τουρκία",
        "Η Αίγυπτος",
        "Η Ινδονησία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ινδονησία",
      "id": 237
    },
    {
      "question": "Σε ποια γλώσσα η λέξη για το πιπέρι είναι πάπρικα;",
      "choices": [
        "Στην ουγγρική",
        "Στην βουλγάρικη",
        "Στη φινλανδική",
        "Στη γερμανική"
      ],
      "correct_answer": "Στην ουγγρική",
      "id": 238
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Αφρικής;",
      "choices": [
        "Η Τανγκανίκα",
        "Η Βικτόρια",
        "Η Τσαντ",
        "Η Τουρκάνα"
      ],
      "correct_answer": "Η Βικτόρια",
      "id": 239
    },
    {
      "question": "Που εκβάλλει ο Βόλγας, ο μεγαλύτερος ποταμός της Ευρώπης",
      "choices": [
        "Στη Μαύρη θάλασσα",
        "Στη Μεσόγειο θάλασσα",
        "Στην Κασπία θάλασσα",
        "Στη Βαλτική θάλασσα"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κασπία θάλασσα",
      "id": 240
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μάλτας;",
      "choices": [
        "Το Σεντ Τζούλιαν",
        "Η Μόστα",
        "Το Ντομινιάνο",
        "Η Βαλέτα"
      ],
      "correct_answer": "Η Βαλέτα",
      "id": 241
    },
    {
      "question": "Ποιο κράτος δημιουργήθηκε όταν αποσχίστηκε το Ανατολικό από το Δυτικό Πακιστάν;",
      "choices": [
        "Το Μπουτάν",
        "Η Μιανμάρ",
        "Το Μπαγκλαντές",
        "Το Νεπάλ"
      ],
      "correct_answer": "Το Μπαγκλαντές",
      "id": 242
    },
    {
      "question": "Τα εδάφη ποιας αφρικανικής  χώρας ανηκουν σε χώρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης και είναι περιφραγμένα, ώστε να εμποδίζεται η παράνομη είσοδος;",
      "choices": [
        "Της Τυνησίας",
        "Της Αιγύπτου",
        "Της Αλγερίας",
        "Του Μαρόκου"
      ],
      "correct_answer": "Του Μαρόκου",
      "id": 243
    },
    {
      "question": "Ποιο θρυλικό καμπαρέ του Παρισιού, με ανεμόμυλο στη στέγη άνοιξε το 1889;",
      "choices": [
        "Το Μουλέν Ρουζ",
        "Το Λίντο",
        "Το Φολί-Φολί",
        "Το Χορς"
      ],
      "correct_answer": "Το Μουλέν Ρουζ",
      "id": 244
    },
    {
      "question": "Η Οτάβα, η πρωτεύουσα του Καναδά είναι και η μεγαλύτερη πόλη σε πληθυσμό.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 245
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα ανήκει το νησί Γκόζο;",
      "choices": [
        "Στο Μαυρίκιο",
        "Στις Φιλιππίνες",
        "Στη Μάλτα",
        "Στη Μαδαγασκάρη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μάλτα",
      "id": 246
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα ζούσε ο Αϊνστάιν όταν ανέπτυξε τη θεωρία της σχετικότητας;",
      "choices": [
        "Στην Ελβετία",
        "Στις Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Στη Γερμανία",
        "Στην Αυστρία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ελβετία",
      "id": 247
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται το μεγαλύτερο επισκέψιμο  σπήλαιο πάγου του κόσμου;",
      "choices": [
        "Στην Ισλανδία",
        "Στη Νορβηγία",
        "Στη Γροιλανδία",
        "Στην Αυστρία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αυστρία",
      "id": 248
    },
    {
      "question": "Ποια ευρωπαϊκή πρωτεύουσα δέχεται τις λιγότερες βροχοπτώσεις κατά μέσο όρο;",
      "choices": [
        "Η Αθήνα",
        "Η Μαδρίτη",
        "Η Ρώμη",
        "Η Λισαβώνα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθήνα",
      "id": 249
    },
    {
      "question": "Απο ποια χώρα προέρχεται το αλάτι Ιμαλαΐων;",
      "choices": [
        "Από το Νεπάλ",
        "Από το Πακιστάν",
        "Από το Μπουτάν",
        "Από την Ινδία"
      ],
      "correct_answer": "Από το Πακιστάν",
      "id": 250
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη βρίσκεται το Λίντο, γνωστο για το φεστιβάλ κινηματογράφου που φιλοξενεί;",
      "choices": [
        "Στη Ρώμη",
        "Στο Παρίσι",
        "Στη Βενετία",
        "Στο Σαν Ρέμο"
      ],
      "correct_answer": "Στη Βενετία",
      "id": 251
    },
    {
      "question": "Σε ποια ευρωπαϊκή πόλη έχει την έδρα της η Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα;",
      "choices": [
        "Στις Βρυξέλλες",
        "Στο Στρασβούργο",
        "Στην Αμβέρσα",
        "Στη Φρανκφούρτη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Φρανκφούρτη",
      "id": 252
    },
    {
      "question": "Η Καστοριά είναι χτισμένη σε νησί της ομώνυμης λίμνης.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 253
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη βρίσκονται θαμμένοι ο Όσκαρ Ουάιλντ, ο Τζιμ Μόρισον και ο Μολιέρος;",
      "choices": [
        "Στη Λυών",
        "Στη Γενεύη",
        "Στη Μασσαλία",
        "Στο Παρίσι"
      ],
      "correct_answer": "Στο Παρίσι",
      "id": 254
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα της Νότιας Αμερικής βρίσκεται η έρημος Ατακάμα, ένα από τα ξηρότερα μέρη της Γης;",
      "choices": [
        "Στην Αργεντινή",
        "Στο Περού",
        "Στη Χιλή",
        "Στη Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Χιλή",
      "id": 255
    },
    {
      "question": "Κοντά σε ποια τεχνητή λίμνη βρίσκεται η πόλη των Σερβίων Κοζάνης;",
      "choices": [
        "Στη λίμνη Πολυφύτου",
        "Στη λίμνη Κερκίνη",
        "Στη λίμνη Κρεμαστων",
        "Στη λίμνη Μαραθώνα"
      ],
      "correct_answer": "Στη λίμνη Πολυφύτου",
      "id": 256
    },
    {
      "question": "Απο ποια οροσειρά κατάγονται τα ινδικά χοιρίδια;",
      "choices": [
        "Από τα Πυρηναία",
        "Από τα Ιμαλάια",
        "Από τις Άνδεις",
        "Από τις Άλπεις"
      ],
      "correct_answer": "Από τις Άνδεις",
      "id": 257
    },
    {
      "question": "Το Βιετνάμ είναι πρώην αποικία ποιας ευρωπαϊκής χώρας;",
      "choices": [
        "Της Μεγάλης Βρετανίας",
        "Της Γαλλίας",
        "Της Ολλανδίας",
        "Του Βελγίου"
      ],
      "correct_answer": "Της Γαλλίας",
      "id": 258
    },
    {
      "question": "Πόσες ζώνες ώρας χρησιμοποιεί η Κίνα;",
      "choices": [
        "Δύο",
        "Πέντε",
        "Μία",
        "Επτά"
      ],
      "correct_answer": "Μία",
      "id": 259
    },
    {
      "question": "Ποια από τις παρακάτω χώρες καλύπτει τις ανάγκες της για ηλεκτρισμό αποκλειστικά από ανανεώσιμες πηγές ενέργειας;",
      "choices": [
        "Η Αυστρία",
        "Η Κένυα",
        "Η Ελβετία",
        "Η Κόστα Ρίκα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κόστα Ρίκα",
      "id": 260
    },
    {
      "question": "Στη ζούγκλα ποιας χώρας διαδραματίζεται η ιστορία του Μόγλη;",
      "choices": [
        "Της Ινδονησίας",
        "Του Πακιστάν",
        "Της Βιρμανίας",
        "Της Ινδίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Ινδίας",
      "id": 261
    },
    {
      "question": "Στην είσοδο ποιας πόλης βρίσκεται η γέφυρα Βερατσάνο;",
      "choices": [
        "Της Βενετίας",
        "Της Νέας Υόρκης",
        "Της Ρώμης",
        "Της Πράγας"
      ],
      "correct_answer": "Της Νέας Υόρκης",
      "id": 262
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του Μαρόκου;",
      "choices": [
        "Το Μαρακές",
        "Η Καζαμπλάνκα",
        "Το Ραμπάτ",
        "Η Φεζ"
      ],
      "correct_answer": "Το Ραμπάτ",
      "id": 263
    },
    {
      "question": "Σε ποιο κράτος ανήκουν τα νησιά Γκαλαπάγκος όπου ο Δαρβίνος ανέπτυξε τη θεωρία της εξέλιξης των ειδών;",
      "choices": [
        "Στο Περού",
        "Στη Χιλή",
        "Στην Παραγουάη",
        "Στο Εκουαδόρ"
      ],
      "correct_answer": "Στο Εκουαδόρ",
      "id": 264
    },
    {
      "question": "Ποιο ευρωπαϊκό κράτος έχει στη σημαία του το χάρτη της χώρας;",
      "choices": [
        "Το Σαν Μαρίνο",
        "Η Κύπρος",
        "Η Ανδόρα",
        "Η Μάλτα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κύπρος",
      "id": 265
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται το σπήλαιο Αλεπότρυπα;",
      "choices": [
        "Στα Τρίκαλα",
        "Στη Μάνη",
        "Στα Ιωάννινα",
        "Στην Αλεξανδρούπολη"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μάνη",
      "id": 266
    },
    {
      "question": "Σε ποια από τις παρακάτω χώρες δεν είναι επίσημη αργία η 1η Μαΐου;",
      "choices": [
        "Στη Δανία",
        "Στην Ισπανία",
        "Στο Ηνωμένο Βασίλειο",
        "Στη Γαλλία"
      ],
      "correct_answer": "Στο Ηνωμένο Βασίλειο",
      "id": 267
    },
    {
      "question": "Πόσες από τις χώρες της Βαλτικής είναι κράτη μέλη της Ευρωπαϊκής Ένωσης;",
      "choices": [
        "Τρεις",
        "Δύο",
        "Μία",
        "Καμία"
      ],
      "correct_answer": "Τρεις",
      "id": 268
    },
    {
      "question": "Ποια αρχαία πόλη βρίσκεται βόρεια της Πρέβεζας;",
      "choices": [
        "Ο Μύτικας",
        "Η Νικόπολη",
        "Το Ζάλογγο",
        "Ο Άγιος Νικόλαος"
      ],
      "correct_answer": "Η Νικόπολη",
      "id": 269
    },
    {
      "question": "Η σημαία ποιας χώρας της Νότιας Αμερικής έχει 27 αστέρια;",
      "choices": [
        "Του Εκουαδόρ",
        "Της Ουρουγουάης",
        "Της Βραζιλίας",
        "Της Παραγουάης"
      ],
      "correct_answer": "Της Βραζιλίας",
      "id": 270
    },
    {
      "question": "Πόσες είναι οι Μεγάλες Λίμνες ανάμεσα στα σύνορα Καναδά και ΗΠΑ;",
      "choices": [
        "Τέσσερις",
        "Είκοσι",
        "Εννιά",
        "Πέντε"
      ],
      "correct_answer": "Πέντε",
      "id": 271
    },
    {
      "question": "Πως ονομάζεται η λονδρέζικη κινητή γέφυρα με τους δύο πύργους;",
      "choices": [
        "Τάουερ Μπριτζ",
        "Λόντον Μπριτζ",
        "Κουίνς Μπριτζ",
        "Κινγκς Μπριτζ"
      ],
      "correct_answer": "Τάουερ Μπριτζ",
      "id": 272
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης νομιμοποίησε το διαζύγιο μόλις το 2011;",
      "choices": [
        "Η Πορτογαλία",
        "Η Μάλτα",
        "Η Ελλάδα",
        "Η Βουλγαρία"
      ],
      "correct_answer": "Η Μάλτα",
      "id": 273
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται η Πούντα Αρένας, η νοτιότερη πόλη του κόσμου;",
      "choices": [
        "Στην Αργεντινή",
        "Στη Νότια Αφρική",
        "Στη Χιλή",
        "Στη Νέα Ζηλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Χιλή",
      "id": 274
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα της Αφρικής είναι γνωστή για την εξόρυξη χρυσού και διαμαντιών στα τέλη του 19ου αιώνα;",
      "choices": [
        "Η Σιέρα Λεόνε",
        "Η Ακτή Ελεφαντοστού",
        "Το Κονγκό",
        "Η Νότια Αφρική"
      ],
      "correct_answer": "Η Νότια Αφρική",
      "id": 275
    },
    {
      "question": "Το ιστορικό κέντρο ποιας πόλης κάηκε ολοσχερώς το 1917;",
      "choices": [
        "Της Θεσσαλονίκης",
        "Του Ναυπλίου",
        "Της Φλώρινας",
        "Της Κομοτηνής"
      ],
      "correct_answer": "Της Θεσσαλονίκης",
      "id": 276
    },
    {
      "question": "Όλες οι σκανδιναβικές χώρες έχουν σημαία με σταυρό.Ποια είναι η παλαιότερη που ενέπνευσε και τις άλλες;",
      "choices": [
        "Η Νορβηγική",
        "Η Δανέζικη",
        "Η Σουηδική",
        "Η Φινλανδική"
      ],
      "correct_answer": "Η Δανέζικη",
      "id": 277
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η δεύτερη μεγαλύτερη πόλη της Γερμανίας σε πληθυσμό αλλά και σε έκταση;",
      "choices": [
        "Η Κολωνία",
        "Η Φρανκφούρτη",
        "Το Αμβούργο",
        "Η Στουτγκάρδη"
      ],
      "correct_answer": "Το Αμβούργο",
      "id": 278
    },
    {
      "question": "Ο Δούναβης διασχίζει τέσσερις πρωτεύουσες χωρών, τη Βιέννη, τη Βουδαπέστη, τη Μπρατισλάβα και ποια άλλη;",
      "choices": [
        "Το Ζάγκρεμπ",
        "Το Βουκουρέστι",
        "Το Βελιγράδι",
        "Την Πρίστινα"
      ],
      "correct_answer": "Το Βελιγράδι",
      "id": 279
    },
    {
      "question": "Η Γροιλανδία και τα νησιά  Φερόες ανήκουν στη Δανία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 280
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη είχε επί τουρκοκρατίας το όνομα Σάλωνα;",
      "choices": [
        "Η Τρίπολη",
        "Η Καλαμάτα",
        "Η Άμφισσα",
        "Το Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Η Άμφισσα",
      "id": 281
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η επίσημη γλώσσα της Μοζαμβίκης και της Αγκόλας;",
      "choices": [
        "Η ολλανδική",
        "Η γαλλική",
        "Η αγγλική",
        "Η πορτογαλική"
      ],
      "correct_answer": "Η πορτογαλική",
      "id": 282
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τη μεγαλύτερη παραγωγή φακής;",
      "choices": [
        "Η Ινδία",
        "Η Κίνα",
        "Ο Καναδάς",
        "Το Πακιστάν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Καναδάς",
      "id": 283
    },
    {
      "question": "Σε ποια πόλη κατέληγε η διαδρομή του Όριεντ Εξπρές που ξεκινούσε καθημερινά από το Παρίσι;",
      "choices": [
        "Στην Κωνσταντινούπολη",
        "Στη Σόφια",
        "Στο Βελιγράδι",
        "Στο Βουκουρέστι"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κωνσταντινούπολη",
      "id": 284
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Νότιας Αμερικής;",
      "choices": [
        "Η λίμνη Γρανάδα",
        "Η λίμνη Νικαράγουα",
        "Η λίμνη Κοσίμπολκα",
        "Η λίμνη Τιτικάκα"
      ],
      "correct_answer": "Η λίμνη Τιτικάκα",
      "id": 285
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νόμισμα της Γροιλανδίας;",
      "choices": [
        "Αμερικάνικο δολάριο",
        "Ευρώ",
        "Δανέζικη κορόνα",
        "Καναδικό δολάριο"
      ],
      "correct_answer": "Δανέζικη κορόνα",
      "id": 286
    },
    {
      "question": "Ποιας ασιατικής χώρας είναι πρωτεύουσα η Ντάκα;",
      "choices": [
        "Του Μπαγκλαντές",
        "Του Πακιστάν",
        "Του Κουβέιτ",
        "Της Υεμένης"
      ],
      "correct_answer": "Του Μπαγκλαντές",
      "id": 287
    },
    {
      "question": "Το Μυρτώο Πέλαγος βρίσκεται δυτικά των -",
      "choices": [
        "Σποράδων",
        "Κυκλάδων",
        "Δωδεκανήσων",
        "Επτανήσων"
      ],
      "correct_answer": "Κυκλάδων",
      "id": 288
    },
    {
      "question": "Ποιο επιτραπέζιο παιχνίδι απαγόρευσε ο Φιντέλ Κάστρο στην Κούβα «ως σύμβολο του καπιταλιστικού κόσμου»;",
      "choices": [
        "Το σκάκι",
        "Το πόκερ",
        "Τη μονόπολη",
        "Το μπριτζ"
      ],
      "correct_answer": "Τη μονόπολη",
      "id": 289
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η ονομασία του ρωσικού κατεχόμενου εδάφους μεταξύ της Πολωνίας και της Λιθουανίας;",
      "choices": [
        "Νόβγκοροντ",
        "Γιάροσλαβ",
        "Κρασνοντάρ",
        "Καλίνινγκραντ"
      ],
      "correct_answer": "Καλίνινγκραντ",
      "id": 290
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί της Μεσογείου;",
      "choices": [
        "Η Μάλτα",
        "Η Σικελία",
        "Η Κύπρος",
        "Η κορσική"
      ],
      "correct_answer": "Η Σικελία",
      "id": 291
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα είναι καταγεγραμμένη για πρώτη φορά η χρήση της κανέλας;",
      "choices": [
        "Στην Ελλάδα",
        "Στη Βραζιλία",
        "Στην Αίγυπτο",
        "Στη Σρι Λάνκα"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αίγυπτο",
      "id": 292
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τον «Θρόνο των χρυσάνθεμων», δηλαδη τον αυτοκρατορικό θρόνο ;",
      "choices": [
        "Η Κίνα",
        "Η Ταϊλάνδη",
        "Η Νότια Κορέα",
        "Η Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ιαπωνία",
      "id": 293
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται ο βορειότερος οικισμός του πλανήτη με μόνιμο πληθυσμό;",
      "choices": [
        "Στη Νορβηγία",
        "Στον Καναδά",
        "Στη Ρωσία",
        "Στη Φινλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Νορβηγία",
      "id": 294
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη της βόρειας Ελλάδας διεκδικεί την πατρότητα της μπουγάτσας;",
      "choices": [
        "Η Θεσσαλονίκη",
        "Η Καβάλα",
        "Οι Σέρρες",
        "Η Αλεξανδρούπολη"
      ],
      "correct_answer": "Οι Σέρρες",
      "id": 295
    },
    {
      "question": "Σε ποιο βουνό βρίσκεται το χιονοδρομικό κέντρο Τρία-Πέντε Πηγάδια;",
      "choices": [
        "Στο Βόρα",
        "Στο Βέρμιο",
        "Στο Φαλακρό",
        "Στο Παγγαίο"
      ],
      "correct_answer": "Στο Βέρμιο",
      "id": 296
    },
    {
      "question": "Πρωτεύουσα ποιου μεγάλου νησιού είναι η Νουούκ;",
      "choices": [
        "Της Ισλανδίας",
        "Της Μαδαγασκάρης",
        "Της Γροιλανδίας",
        "Της Σιγκαπούρης"
      ],
      "correct_answer": "Της Γροιλανδίας",
      "id": 297
    },
    {
      "question": "Που βρίσκεται το κάστρο του Μπαλμόραλ;",
      "choices": [
        "Στη Δανιά",
        "Στην Ιρλανδία",
        "Στο Λιχτενστάιν",
        "Στη Σκωτία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Σκωτία",
      "id": 298
    },
    {
      "question": "Οι σαρδέλες έχουν πάρει το όνομά τους από τη Σαρδηνία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 299
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το νόμισμα της Φινλανδίας πριν το ευρώ;",
      "choices": [
        "Η φινλανδική κορόνα",
        "Η φινλανδική λίρα",
        "Το φινλανδικό μάρκο",
        "Η φινλανδική στερλίνα"
      ],
      "correct_answer": "Το φινλανδικό μάρκο",
      "id": 300
    },
    {
      "question": "Η πρωτεύουσα ποιας χώρας έχει τους περισσότερους ομιλητές γαλλικής μετά το Παρίσι;",
      "choices": [
        "Του Κονγκό",
        "Του Καναδά",
        "Της Γαλλικής Πολυνησίας",
        "Της Γκάνα"
      ],
      "correct_answer": "Του Κονγκό",
      "id": 301
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί του Ινδικού ωκεανού ζούσε το πτηνό ντόντο, που πλέον έχει εκλείψει;",
      "choices": [
        "Στη Μαδαγασκάρη",
        "Στον Μαυρίκιο",
        "Στις Μαλδίβες",
        "Στις Σεϋχέλλες"
      ],
      "correct_answer": "Στον Μαυρίκιο",
      "id": 302
    },
    {
      "question": "Σε ποια ακτή της Αυστραλίας βρίσκεται το Περθ;",
      "choices": [
        "Στην ανατολική",
        "Στη νότια",
        "Στη δυτική",
        "Στη βόρεια"
      ],
      "correct_answer": "Στη δυτική",
      "id": 303
    },
    {
      "question": "Ποιο κράτος της Αφρικής είναι γνωστό ως «Χώρα των χιλίων λόφων»;",
      "choices": [
        "Το Νότιο Σουδάν",
        "Η Αίγυπτος",
        "Η Κένυα",
        "Η Ρουάντα"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρουάντα",
      "id": 304
    },
    {
      "question": "Πρωτεύουσα ποιας χώρας είναι η Μπρατισλάβα;",
      "choices": [
        "Της Σλοβακίας",
        "Της Κροατίας",
        "Του Μαυροβουνίου",
        "Της Βοσνίας και Ερζεγοβίνης"
      ],
      "correct_answer": "Της Σλοβακίας",
      "id": 305
    },
    {
      "question": "Σε ποιά χώρα συναντάμε το παλαιότερο επώνυμο κρασί στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Στην Ιταλία",
        "Στην Κύπρο",
        "Στη Γαλλία",
        "Στην Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κύπρο",
      "id": 306
    },
    {
      "question": "Σε ποιά πόλη διοργανώνεται κάθε Χριστούγεννα η Ονειρούπολη;",
      "choices": [
        "Στη Καβάλα",
        "Στη Θεσσαλονίκη",
        "Στη Δράμα",
        "Στις Σέρρες"
      ],
      "correct_answer": "Στη Δράμα",
      "id": 307
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Μποτσουάνα;",
      "choices": [
        "Η Αντίς Αμπέμπα",
        "Η Καμπάλα",
        "Το Χαράρε",
        "Η Γκαμπορόνε"
      ],
      "correct_answer": "Η Γκαμπορόνε",
      "id": 308
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο πυκνοκατοικημένη χώρα στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Το Μονακό",
        "Το Μπαγκλαντές",
        "Το Πακιστάν",
        "Τα νησιά Μπαρμπέιντος"
      ],
      "correct_answer": "Το Μονακό",
      "id": 309
    },
    {
      "question": "Ποια από αυτές τις χώρες έχει το μεγαλύτερο αριθμό γλωσσών;",
      "choices": [
        "Η Ινδία",
        "Η κίνα",
        "Η Παπούα Νέα Γουινέα",
        "Η Βραζιλία"
      ],
      "correct_answer": "Η Παπούα Νέα Γουινέα",
      "id": 310
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν είναι πολιτεία του Μεξικού;",
      "choices": [
        "Το Τσιουάουα",
        "Το Ταμπάσκο",
        "Το Κανκούν",
        "Η Τεκίλα"
      ],
      "correct_answer": "Η Τεκίλα",
      "id": 311
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο κράτος στον κόσμο που δεν έχει διέξοδο προς τη θάλασσα;",
      "choices": [
        "Το Καζακστάν",
        "Η Μογγολία",
        "Η Γερμανία",
        "Η Πολωνία"
      ],
      "correct_answer": "Το Καζακστάν",
      "id": 312
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί πέθανε ο Μέγας Ναπολέων κατά τη διάρκεια της εξορίας του;",
      "choices": [
        "Στη Αγία Ελένη",
        "Στην  Έλβα",
        "Στη Μαγιόρκα",
        "Στην Κορσική"
      ],
      "correct_answer": "Στην  Έλβα",
      "id": 313
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω νησιά είναι κράτος της Καραϊβικής;",
      "choices": [
        "Οι Κομόρες",
        "Η Σαμόα",
        "Η Αγία Λουκία",
        "Η Γη του Πυρός"
      ],
      "correct_answer": "Η Αγία Λουκία",
      "id": 314
    },
    {
      "question": "Ποια είναι μετά την Κίνα και την Ινδία η μεγαλύτερη σε πληθυσμό χώρα στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Το Πακιστάν",
        "Η Βραζιλία",
        "Η Ρωσία",
        "Οι ΗΠΑ"
      ],
      "correct_answer": "Οι ΗΠΑ",
      "id": 315
    },
    {
      "question": "Πως ονομάζεται το ψηλότερο βουνό της Κύπρου;",
      "choices": [
        "Πενταδάκτυλος",
        "Όλυμπος",
        "Μαυροβούνι",
        "Λυθροδόντας"
      ],
      "correct_answer": "Όλυμπος",
      "id": 316
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα μπορεί να δει κανείς τον Ήλιο από το ίδιο σημείο  να ανατέλλει από τον Ειρηνικό και να δύει στον Ατλαντικό ωκεανό;",
      "choices": [
        "Στην Αργεντινή",
        "Στην Αυστραλία",
        "Στον Παναμά",
        "Στην Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Στον Παναμά",
      "id": 317
    },
    {
      "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται η αρχαία πόλη της Πέτρας που είναι λαξευμένη πάνω σε βράχο;",
      "choices": [
        "Στη Συρία",
        "Στην Υεμένη",
        "Στην Τουρκία",
        "Στην Ιορδανία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ιορδανία",
      "id": 318
    },
    {
      "question": "Από πόσα εμιράτα αποτελούνται τα Ηνωμένα Αραβικά Εμιράτα;",
      "choices": [
        "Επτά",
        "Έξι",
        "Τέσσερα",
        "Δύο"
      ],
      "correct_answer": "Επτά",
      "id": 319
    },
    {
      "question": "Ποια σημαία είναι κίτρινη και λευκή και απεικονίζει δύο σταυρωτά κλειδιά;",
      "choices": [
        "Της Ελβετίας",
        "Του Βατικανού",
        "Της Μάλτας",
        "Της Ανδόρας"
      ],
      "correct_answer": "Του Βατικανού",
      "id": 320
    },
    {
      "question": "Η σημαία ποιας χώρας είναι η μοναδική που έχει πέντε γωνίες αντί για τέσσερις;",
      "choices": [
        "Της Ναμίμπια",
        "Της Σομαλίας",
        "Του Νεπάλ",
        "Του Μπουτάν"
      ],
      "correct_answer": "Του Νεπάλ",
      "id": 321
    },
    {
      "question": "Ποια ευρωπαϊκή γλώσσα είναι η επίσημη γλώσσα της Σενεγάλης;",
      "choices": [
        "Τα Αγγλικά",
        "Τα Ολλανδικά",
        "Τα Ισπανικά",
        "Τα Γαλλικά"
      ],
      "correct_answer": "Τα Γαλλικά",
      "id": 322
    },
    {
      "question": "Γύρω από ποια πόλη της Καλιφόρνια βρίσκεται το Σιλικον Βάλεϊ;",
      "choices": [
        "Το Σαν Φρανσίσκο",
        "Το Λος Άντζελες",
        "Το Σαν Ντιέγκο",
        "Το Λας Βέγκας"
      ],
      "correct_answer": "Το Σαν Φρανσίσκο",
      "id": 323
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το δεύτερο ψηλότερο βουνό της Ελλάδας",
      "choices": [
        "Ο Παρνασσός",
        "Ο Σμόλικας",
        "Ο Βόρας",
        "Τα Λευκά Όρη"
      ],
      "correct_answer": "Ο Σμόλικας",
      "id": 324
    },
    {
      "question": "Η Ελλάδα είναι μεγαλύτερη σε έκταση από την Αγγλία.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 325
    },
    {
      "question": "Από ποια γλώσσα προέρχεται η λέξη σάουνα;",
      "choices": [
        "Από την αγγλική",
        "Από την ιαπωνική",
        "Από τη φινλανδική",
        "Από την ελληνική"
      ],
      "correct_answer": "Από τη φινλανδική",
      "id": 326
    },
    {
      "question": "Χάρη σε ποια νησιά η Αλάσκα μπορει να θεωρηθεί η δυτικότερη και ταυτόχρονα η ανατολικότερη πολιτεία των ΗΠΑ;",
      "choices": [
        "Στα νησιά Μάρσαλ",
        "Στα νησια Γκουάμ",
        "Στα νησιά της Χαβάης",
        "Στις Αλεούτιες νήσους"
      ],
      "correct_answer": "Στις Αλεούτιες νήσους",
      "id": 327
    },
    {
      "question": "Πως ονομάζεται το καρό ύφασμα της φούστας των Σκοτζέζων;",
      "choices": [
        "Πλαϊνέ",
        "Ταρτάν",
        "Τσεκ",
        "Νταμπλ"
      ],
      "correct_answer": "Ταρτάν",
      "id": 328
    },
    {
      "question": "Ποιο δεν είναι μέρος του εορτασμού του κινέζικου νέου έτους;",
      "choices": [
        "Η παρέλαση του δράκου",
        "Το άναμμα των φαναριών",
        "Το πέταγμα του χαρταετού"
      ],
      "correct_answer": "Το πέταγμα του χαρταετού",
      "id": 329
    },
    {
      "question": "Ποια από αυτές τις περιοχές δεν βρίσκεται στη Βόρεια Αμερική;",
      "choices": [
        "Η Νέα Σκωτία",
        "Η Νέα Αγγλία",
        "Ο Άγιος Πέτρος",
        "Η Νέα Ιρλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Νέα Ιρλανδία",
      "id": 330
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος ποταμός στον κόσμο κατά μήκος;",
      "choices": [
        "Ο Αμαζόνιος",
        "Ο Μισισιπής",
        "Ο Νείλος",
        "Ο Γάγγης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Νείλος",
      "id": 331
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Αυστραλίας;",
      "choices": [
        "Το Σίδνεϊ",
        "Η Μελβούρνη",
        "Η Καμπέρα",
        "Το Περθ"
      ],
      "correct_answer": "Η Καμπέρα",
      "id": 332
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τα περισσότερα νησιά;",
      "choices": [
        "Η Ινδονησία",
        "Ο Καναδάς",
        "Η Ελλάδα",
        "Η Σουηδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Σουηδία",
      "id": 333
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη έρημος του κόσμου;",
      "choices": [
        "Η Σαχάρα",
        "Η Ανταρκτική",
        "Η Γκόμπι",
        "Η Καλαχάρι"
      ],
      "correct_answer": "Η Ανταρκτική",
      "id": 334
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τα περισσότερα ενεργά ηφαίστεια;",
      "choices": [
        "Η Ιταλία",
        "Η Ινδονησία",
        "Η Ισλανδία",
        "Η Αυστραλία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ινδονησία",
      "id": 335
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα του Καναδά;",
      "choices": [
        "Το Τορόντο",
        "Το Μόντρεαλ",
        "Το Βανκούβερ",
        "Η Οττάβα"
      ],
      "correct_answer": "Η Οττάβα",
      "id": 336
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη στον κόσμο σε έκταση;",
      "choices": [
        "Η Κασπία Θάλασσα",
        "Η Βαϊκάλη",
        "Η Βικτώρια",
        "Η Τανγκανίκα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κασπία Θάλασσα",
      "id": 337
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ελβετίας;",
      "choices": [
        "Η Ζυρίχη",
        "Η Γενεύη",
        "Το Λουγκάνο",
        "Η Βέρνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Βέρνη",
      "id": 338
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω  νησιά ανήκει στην Ιταλία;",
      "choices": [
        "Η Κορσική",
        "Η Σικελία",
        "Η Μαγιόρκα",
        "Η Ίμπιζα"
      ],
      "correct_answer": "Η Σικελία",
      "id": 339
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή ως \"η γη των χιλιάδων λιμνών\";",
      "choices": [
        "Η Σουηδία",
        "Η Φινλανδία",
        "Η Ελβετία",
        "Ο Καναδάς"
      ],
      "correct_answer": "Η Φινλανδία",
      "id": 340
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το κέντρο της γης από γεωγραφική άποψη;",
      "choices": [
        "Ο Ισημερινός",
        "Ο Αρκτικός Κύκλος",
        "Ο Τροπικός του Καρκίνου",
        "Η Ανταρκτική"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ισημερινός",
      "id": 341
    },
    {
      "question": "Ποιου κράτους πρωτεύουσα είναι το Αμμάν;",
      "choices": [
        "Της Αιγύπτου",
        "Της Ιορδανίας",
        "Του Ιρακ",
        "Της Συρίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Ιορδανίας",
      "id": 342
    },
    {
      "question": "Πού βρίσκεται το φαράγγι του Γκραν Κάνιον;",
      "choices": [
        "Στην Αργεντινή",
        "Στον Καναδά",
        "Στις Ηνωμένες Πολιτείες",
        "Στο Μεξικό"
      ],
      "correct_answer": "Στις Ηνωμένες Πολιτείες",
      "id": 343
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει σχήμα παπουτσιού;",
      "choices": [
        "Η Ισπανία",
        "Η Πορτογαλία",
        "Η Ιταλία",
        "Η Τουρκία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ιταλία",
      "id": 344
    },
    {
      "question": "Ποια θάλασσα περιβάλλει τις Μαλδίβες;",
      "choices": [
        "Ο Ειρηνικός Ωκεανός",
        "Ο Ινδικός Ωκεανός",
        "Ο Ατλαντικός Ωκεανός",
        "Η Αραβική θάλασσα"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ινδικός Ωκεανός",
      "id": 345
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το νόμισμα της Ελβετίας;",
      "choices": [
        "Το ευρώ",
        "Το φράγκο",
        "Η κορόνα",
        "Το ρούβλι"
      ],
      "correct_answer": "Το φράγκο",
      "id": 346
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει πρωτεύουσα την Πρετόρια αλλά και το Κέιπ Τάουν;",
      "choices": [
        "Η Νότια Αφρική",
        "Το Μαρόκο",
        "Η Νιγηρία",
        "Η Αιθιοπία"
      ],
      "correct_answer": "Η Νότια Αφρική",
      "id": 347
    },
    {
      "question": "Πού βρίσκεται το όρος Φούτζι;",
      "choices": [
        "Στην Κίνα",
        "Στην Ιαπωνία",
        "Στη Νότια Κορέα",
        "Στην Ινδονησία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ιαπωνία",
      "id": 348
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω είναι νησί της Καραϊβικής;",
      "choices": [
        "Η Μαδέρα",
        "Η Κούβα",
        "Η Σικελία",
        "Η Σρι Λάνκα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κούβα",
      "id": 349
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη διασχίζει ο ποταμός Τάμεσης;",
      "choices": [
        "Το Παρίσι",
        "Το Λονδίνο",
        "Το Άμστερνταμ",
        "Τη Ρώμη"
      ],
      "correct_answer": "Το Λονδίνο",
      "id": 350
    },
    {
      "question": "Πού βρίσκεται το Μάτσου Πίτσου;",
      "choices": [
        "Στη Βραζιλία",
        "Στη Χιλή",
        "Στο Περού",
        "Στο Μεξικό"
      ],
      "correct_answer": "Στο Περού",
      "id": 351
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη χώρα της Ευρωπαϊκής Ένωσης σε έκταση;",
      "choices": [
        "Η Ισπανία",
        "Η Γερμανία",
        "Η Πολωνία",
        "Η Γαλλία"
      ],
      "correct_answer": "Η Γαλλία",
      "id": 352
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα περιβάλλεται πλήρως από τη Νότια Αφρική;",
      "choices": [
        "Το Λεσότο",
        "Η Μποτσουάνα",
        "Η Ναμίμπια",
        "Η Ζιμπάμπουε"
      ],
      "correct_answer": "Το Λεσότο",
      "id": 353
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα συνορεύει με τις περισσότερες άλλες χώρες;",
      "choices": [
        "Η Ρωσία",
        "Η Κίνα",
        "Η Τουρκία",
        "Η Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Η Κίνα",
      "id": 354
    },
    {
      "question": "Από ποια θάλασσα βρέχεται το Τελ Αβίβ;",
      "choices": [
        "Από τη Μεσόγειο",
        "Από τη Νεκρά",
        "Από την Αραβική",
        "Από την Ερυθρά"
      ],
      "correct_answer": "Από τη Μεσόγειο",
      "id": 355
    },
    {
      "question": "Ποιος ωκεανός είναι ο βαθύτερος στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Ο Ατλαντικός",
        "Ο Ινδικός",
        "Ο Ειρηνικός",
        "Ο Αρκτικός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ειρηνικός",
      "id": 356
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα περιβάλλεται πλήρως από την Ιταλία;",
      "choices": [
        "Το Μονακό",
        "Το Βατικανό",
        "Το Λίχτενσταϊν",
        "Ο Άγιος Μαρίνος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άγιος Μαρίνος",
      "id": 357
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μόνη ήπειρος χωρίς ενεργά ηφαίστεια;",
      "choices": [
        "Η Ευρώπη",
        "Η Αυστραλία",
        "Η Αφρική",
        "Η Βόρεια Αμερική"
      ],
      "correct_answer": "Η Αυστραλία",
      "id": 358
    },
    {
      "question": "Το όνομα ποιας  από τις παρακάτω χώρες ξεκινά από το γράμμα \"Ο\";",
      "choices": [
        "Της Ονδούρας",
        "Της Ουγκάντας",
        "Του Ομάν",
        "Της Ουρουγουάης"
      ],
      "correct_answer": "Του Ομάν",
      "id": 359
    },
    {
      "question": "Ποια θάλασσα είναι γνωστή για την εξαιρετικά υψηλή αλατότητα;",
      "choices": [
        "Η Ερυθρά Θάλασσα",
        "Η Κασπία Θάλασσα",
        "Η Μαύρη Θάλασσα",
        "Η Νεκρά Θάλασσα"
      ],
      "correct_answer": "Η Νεκρά Θάλασσα",
      "id": 360
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τις περισσότερες χρονικές ζώνες;",
      "choices": [
        "Η Γαλλία",
        "Οι ΗΠΑ",
        "Η Ρωσία",
        "Η Κίνα"
      ],
      "correct_answer": "Η Γαλλία",
      "id": 361
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει τις περισσότερες λίμνες στον κόσμο;",
      "choices": [
        "Η Φινλανδία",
        "Η Σουηδία",
        "Ο Καναδάς",
        "Η Κίνα"
      ],
      "correct_answer": "Ο Καναδάς",
      "id": 362
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη βρίσκεται ταυτόχρονα σε δύο ηπείρους;",
      "choices": [
        "Η Μόσχα",
        "Η Καζαμπλάνκα",
        "Η Κωνσταντινούπολη",
        "Η Τύνιδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Κωνσταντινούπολη",
      "id": 363
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη είναι χτισμένη πάνω σε 118 νησιά;",
      "choices": [
        "Η Βενετία",
        "Η Στοκχόλμη",
        "Η Μανίλα",
        "Το Τόκιο"
      ],
      "correct_answer": "Η Βενετία",
      "id": 364
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μοναδική χώρα που συνορεύει με τρεις ωκεανούς;",
      "choices": [
        "Ο Καναδάς",
        "Οι ΗΠΑ",
        "Η Ιαπωνία",
        "Η Αυστραλία"
      ],
      "correct_answer": "Ο Καναδάς",
      "id": 365
    }
  ]
}